【亮說亮話】既得利益者的謊言 - 湯文亮

【亮說亮話】既得利益者的謊言 - 湯文亮

樓宇供應不足，樓價上升，年輕人怨氣難化解，就算今次沒有反修例，示威活動亦會因其他原因引爆出來。 資料圖片

近日連番示威行動，導致警民衝突升級。有人話，林鄭已經話《逃犯條例》修訂壽終正寢，點解示威者唔收貨，究竟示威者想點？如果滿足他們的五大訴求，示威者又會不會罷手？

不少人將連日警民衝突的責任歸咎於示威者，他們話社會點解唔可以和諧一些。我不同意那些人意見，和諧是否可以解決問題，或者是問題減少，社會上才會和諧。如果問題未解決而講和諧，我覺得這只不過是既得利益者的謊言。

香港人大部份關心的是民生問題而非政治問題，而近日的示威活動可以說是政治問題騎劫了民生問題，所以，我們首先要了解市民究竟缺少了甚麼。從民生四大「衣、食、住、行」入手，絕大多數香港人都覺得衣、食、行是沒有問題，但有很多人，尤以年輕人，仍然未能解決住的問題。即使年輕人怎樣努力，甚至在工作上收入唔錯，如果沒有父幹，仍然很難買樓。

政府若不全力解決，樓宇供應不足，樓價上升，年輕人更難買樓，怨氣是永遠不會被㩒下來。只要政府稍有做錯，那些年輕人就會乘勢而起，就算今次沒有反修例，示威活動亦會因其他原因引爆出來，所以，先要了解年輕人需求才可能化解他們的怨氣，和諧同辣招都是一樣，並可以解決問題，只是將問題暫時壓下去。

湯文亮
jacinto.tong@gmail.com
本欄逢周二刊出

jacinto.tong@gmail.com

上一則
上一則
【魚樂無窮】撈底不妨等一等 (唐牛)

下一則
下一則
【金手指】我至愛的金礦股 (孫柏文)